\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[MeX]{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\pagestyle{empty}

\author{Michał Makarewicz}
\title{RPIS - zadanie zaliczeniowe}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle
\section{Robot lewicowy}
\includegraphics[width=400px]{plot.jpg}
Optymalna wartość l dla robota lewicowego wynosi $\approx 0.43$, gdzie suma jego wartości oczekiwanych jest najmniejsza.
\section{Szacowanie p}
Szacowanie p polega u mnie na zwykłym poszukiwaniu robota młota o podobnej wartości oczekiwanej liczby czynności co robot w pytaniu (obliczonej za pomocą puszczenia go kilkaset razy). Poczyniłem przy tym obserwacje z wykresu:\\
\includegraphics[width=300px]{hammer-p-plot.jpg}\\
Po pierwsze funkcja jest monotoniczna i malejąca oznacza to iż możemy do wyszukiwania zastosować 
wyszukiwania binarnego. Po drugie wykres przypomina wyglądem wykres funkcji $x^{-1}$, w tym 
sensie że gdy p zbliża się do 1 to wartości oczekiwane kolejnych p coraz mniej się od siebie róznia, 
sprawiło to pewien problem z dokładnością obliczeń. Rozwiązałem ten problem poprzez zmienną 
żądaną dokładność wartości oczekiwanej, gdy p jest bliskie 1 to oczekujemy dużej dokładności ex, i 
możemy ją otrzymać gdyż symulacja robota jest tania, gdy zaś p jest bliskie 0, wystarczy nam 
kilkadziesiąt symulacji, gdyż różnice miedzy bliskimi sobie p są duże. Oto wynik tego rozwiązania: \\
\includegraphics[width=300px]{hammer-binary-search.jpg}
\section{Algorytm Chameleon}
Robot wpierw próbuje wykonać 9 kroków w prawo. Następnie, kopie on aż do skutku, numer wykopanego kryształu to $i$, zaś liczba kopań to $d$. $m = \lceil \frac{10}{i} \rceil$. Dopóki robot nie zbierze wszystkich kryształów wykonuje on sekwencje:\\
1. m razy P\\
2. d razy Z, chyba że kopanie się powiodło to powróć do 1 
\pagebreak
\section{Porównanie algorytmów}
\begin{table}[h]
\caption{Średnia liczba kroków robota}
\vspace{0.3in}
\label{tabela_1}
\begin{tabular}{|p{1.5cm}|p{1.5cm}|p{3.0cm}|p{3.0cm}|p{3.0cm}|}
\hline
p & q & robot lewicowy & robot młot & robot chameleon\\ 
\hline
0.25 & 0.25 & 341.95 & 634.66 & 381.63 \\0.25 & 0.50 & 219.36 & 287.09 & 244.69 \\0.25 & 0.75 & 174.48 & 190.98 & 186.70 \\0.50 & 0.25 & 285.05 & 382.03 & 248.84 \\0.50 & 0.50 & 171.99 & 168.10 & 154.10 \\0.50 & 0.75 & 129.48 & 103.16 & 115.17 \\0.75 & 0.25 & 268.12 & 311.78 & 210.84 \\0.75 & 0.50 & 152.28 & 119.75 & 129.11 \\0.75 & 0.75 & 112.61 & 66.89 & 92.24 \\

\hline
\end{tabular}
\end{table}

\section{Szacowanie p i q w Chameleonie}
Ponieważ w zamierzeniu algorytmu $d$ i $m$ mialy być prymitywnymi aproksymacjami, takimi że 
$d \approx \frac{1}{q}$, zaś $m \approx \frac{1}{p}$, to $q \approx \frac{1}{d}$ i $p \approx \frac{1}{m}$,

 \end{document}